\documentclass{scrreprt}
\usepackage{listings}
\usepackage{underscore}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[bookmarks=true]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\hypersetup{
    bookmarks=false,    
    pdftitle={Software Requirement Specification},    % title
    pdfauthor={Jean-Philippe Eisenbarth},                     % author
    pdfsubject={TeX and LaTeX},                        
    pdfkeywords={TeX, LaTeX, graphics, images}, 
    colorlinks=true,      
    linkcolor=blue,       
    citecolor=black,       
    filecolor=black,        
    urlcolor=purple,       
    linktoc=page            
}%
\def\myversion{1.0 }
\date{}
%\title{%

%}
\usepackage{hyperref}
\begin{document}

\begin{flushright}
    \rule{16cm}{5pt}\vskip1cm
    \begin{bfseries}
        \Huge{SOFTWARE REQUIREMENTS\\ SPECIFICATION}\\
        \vspace{1.5cm}
        UTT\\
        \vspace{1.5cm}
        \LARGE{Version \myversion}\\
        \vspace{1.5cm}
        Preparado por : \\
        Balderas Martinez Vanessa (0322103677)\\
        Marquez Alejo Yunuen (0322103755)\\
        Ochoa Huerta Cesia Nuemi (0322104047)\\
        Perez Luna Ma.Carmen (0322103788)\\
        Ponce Duarte José de Jesús (0322103790)\\
        \vspace{1.5cm}
        Desarrollo de Aplicaciones Web \\
        \vspace{1.5cm}
        9 de enero del 2024\\
    \end{bfseries}
\end{flushright}

\tableofcontents

\chapter{Introduccion}

\section{Proposito}
Este documento de Especificación de Requisitos de Software (SRS) establece la base para el desarrollo de un Sistema de Gestión Logística de Vehículos, diseñado para optimizar y agilizar las operaciones de transporte de una empresa.
\newline
A lo largo de este documento, se incluirán varios diagramas que proporcionarán una representación visual de la arquitectura del sistema, los flujos de datos, y las interacciones entre los diferentes componentes. 

\section{Público objetivo}
Este documento está diseñado para ser una guía comprensiva dirigida a varios miembros del equipo involucrados en el desarrollo, implementación y gestión del Sistema de Gestión Logística de Vehículos, el enfoque secuencial proporcionará una comprensión completa del Sistema de Gestión Logística de Vehículos.

\section{Alcance}
El alcance del proyecto se centra en el diseño, desarrollo e implementación de un Sistema de Gestión Logística de Vehículos destinado a optimizar las operaciones de transporte de las empresas.
    \begin{itemize}
        \item Administración de vehículos, de diferentes tipos, modelos y marcas.
        \item Gestión de rutas y paradas.
        \item Monitoreo de cargas de combustible.
        \item Registro e inicio de sesión para administradores y conductores.
        \item Recopilación y transmisión de datos de los vehículos de la empresa mediante una placa Arduino UNO.
    \end{itemize}


\chapter{Descripción general}

\section{Perspectiva del producto}
El proyecto es una plataforma de control que optimiza la gestión de los vehículos comerciales en empresas. Es una herramienta integral que les permite llevar un control eficiente de su inventario de vehículos, abarca desde tráilers y camiones de entrega hasta automóviles empresariales.

Implica un seguimiento en tiempo de la ubicación de los vehículos, los vehículos en estado de mantenimiento, el consumo de combustible y otros aspectos clave.


\section{Objetivos} 
\begin{itemize}
  \item GENERAL
  \newline
    Optimizar el control de vehículos de la empresa mediante un sistema de información que les permita almacenar la información relacionada a su logística empresarial y generar informes de rendimiento automáticamente.
  \item ESPECIFICOS
  \begin{itemize}
      \item Llevar un seguimiento eficiente de los vehículos en operación, reduciendo los costos operativos en un 10 porciento.
      \item  Establecer un sistema de gestión de documentos que asegure la actualización y disponibilidad de todos los documentos requeridos para cada vehículo, mejorando la eficiencia administrativa y la productividad 15 porciento.
      \item  Mejorar por lo menos 20 porciento la eficiencia operativa y la rentabilidad de las organizaciones que dependen de vehículos para llevar a cabo sus operaciones comerciales en un plazo de un año. 
      \item Generar informes completos sobre el rendimiento de las unidades móviles, incrementando  la eficiencia operativa y maximizar los ingresos un 10 porciento. 
      Llevar un seguimiento sobre el mantenimiento preventivo y correctivo de los vehículos,reduciendo los costos de mantenimiento en un 15 porciento.
      \item Mantener un control de los conductores, su información y su conducta en la carretera mediante el registro de infracciones, minimizando los costos asociados con infracciones y accidentes en un 15 porciento.
      \item Generar informes sobre el consumo de combustible, ésto para implementar la conducción eficiente en un 15 porciento.
      \item Desarrollar una aplicación web de administración y una aplicación móvil para conductores, integrando sensores para mejorar la precisión del seguimiento y la seguridad de las unidades móviles.
      \item Asegurar la gestión adecuada de documentos vehiculares para cumplir con las leyes y regulaciones, evitando problemas legales y operativos.
  \end{itemize}
\end{itemize}


\chapter{Requerimientos}

\section{Requerimientos Funcionales}
\begin{itemize}
    \item APLICACION WEB
    \begin{itemize}
        \item Módulo que permita administrar vehículos. 
        \item Módulo de administración de rutas y paradas.
        \item Módulo de administración de rutas y paradas.
        \item Sección que permita monitorear las cargas de combustible realizadas a los vehículos.
        \item Módulo de registro e inicio de sesión.
        \item Módulo de administración de conductores.
    \end{itemize}

    \item APLICACION MOVIL
    \begin{itemize}
        \item Funcionalidad para actualizar el progreso de las rutas.
        \item Funcionalidad para actualizar el progreso de las paradas.
        \item Módulo de registro e inicio de sesión.
    \end{itemize}
    
    \item PLACA ARDUINO
    \begin{itemize}
        \item Recoger datos sobre el estado del vehículo.
        \item Transmitir datos sobre el estado del vehículo.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Requerimientos no funcionales}
\begin{itemize}
    \item APLICACION WEB
    \begin{itemize}
        \item Debe ser escalable.
        \item Debe tener una alta disponibilidad.
        \item Debe ser segura para proteger la privacidad y la información sensible de los usuarios
    \end{itemize}
    
    \item APLICACION MOVIL
    \begin{itemize}
        \item Debe funcionar en diferentes dispositivos móviles y sistemas operativos.
        \item Debe ser fácil de usar para garantizar una experiencia positiva para los conductores.
        \item Debe ser responsiva e intuitiva.
    \end{itemize}
    
    \item PLACA ARDUINO
    \begin{itemize}
        \item Debe ser resistente al mal clima.
        \item Debe resistir el uso constante.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Requerimientos de la interfaz de usuario}
\begin{itemize}
    \item La interfaz de usuario debe tener un diseño limpio y profesional, además debe ser fácil de entender y utilizar.
    \item Se debe utilizar una paleta de colores sobria y coherente. Los iconos y botones, deben ser claros y reconocibles a fin de facilitar la experiencia al usuario.
    \item La interfaz de usuario debe poder adaptarse a diferentes dispositivos y resoluciones de pantalla, incluyendo computadoras, laptops, tabletas y teléfonos para asegurar una buena experiencia de usuario.
\end{itemize}

\section{Restricciones}
\begin{itemize}
    \item Debe haber un presupuesto destinado al desarrollo y mantenimiento del sistema, dicho presupuesto debe ser respetado, de lo contrario puede haber repercusiones en la calidad del producto.
    \item El equipo de desarrollo debe tener disponibilidad de tiempo para el desarrollo del proyecto, de lo contrario la capacidad de ejecución se vería afectada.
\end{itemize}

\section{Suposiciones}
\begin{itemize}
    \item Se supone que no habrá actualizaciones significativas en los navegadores principales durante el desarrollo del proyecto.
    \item El proyecto va a operar dentro del marco legal y regulatorio.
    \item El proveedor de hosting tendrá la capacidad para soportar la demanda de tráfico del sitio web.
\end{itemize}

\chapter{Diagramas Comportamiento}
\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C1.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C2.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C3.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C5.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C6.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C7.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C8.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C9.jpg}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-C10.jpgs}
    \caption{Diagrama de casos}
    \label{fig_label}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-s1.jpg}
    \caption{Diagrama de secuencia}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-s2.jpg}
    \caption{Diagrama de secuencia}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-s3.jpg}
    \caption{Diagrama de secuencia}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-s4.jpg}
    \caption{Diagrama de secuencia}
    \label{fig_label}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-Diagrama Actividades.jpg}
    \caption{Diagrama de actividades}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\chapter{Diagramas Estructurales}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-Diagrama Despliegue.jpg}
    \caption{Diagrama de Despliegue}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-Clases_ web.jpg}
    \caption{Diagrama de Clases}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-Clases_ arduino.jpg}
    \caption{Diagrama de Clases}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-Clases_ movil.jpg}
    \caption{Diagrama de Clases}
    \label{fig_label}
\end{figure}


\chapter{Diagramas de modelado de Datos}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.90\textwidth]{DR.jpeg}
    \caption{Diagrama de DR}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=1.15\textwidth]{CSP4D-UML-DER.drawio.pdf}
    \caption{Diagrama de ER}
    \label{fig_label}
\end{figure}

\end{document}